【抗爭下的聖誕】佳節將近 無心慶祝 市民：只會想起仍在羈押手足

【抗爭下的聖誕】佳節將近 無心慶祝 市民：只會想起仍在羈押手足

時入寒冬，聖誕將近，去年的歡愉氣氛會否延續，香港是否如舊？經過半年抗爭洗禮，政治陰霾仍積壓不散，警暴仍未被追究，為數不少抗爭者或正輪候上庭面對控罪，或已遭羈留失去自由。今年聖誕，是否仍可普天同慶？

維港兩旁聖誕燈飾明顯減少，氣氛冷清，市民林先生嘆道，「聖誕將至，但我只會想起還在羈押的手足，他們永遠不是condom（棄將）」，即使被捕，港人仍會惦記著他們，「我們仍會堅持上街，精神上陪伴他們，希望他們不要灰心」。被問聖誕願望，林先生喊出了半年以來仍未落實的口號：「五大訴求，缺一不可」。

普世歡騰的節日，另一市民C先生卻以「沉重」形容，「覺得手足為了香港，將自身奉上，代替整體港人犧牲了很多，目的為保護這個家園」。連成命運共同體，情不自禁想做更多，「可以做的我們都會繼續做，亦有心理準備要長期作戰，或起碼要兩至三年，但願他朝有日和大家可煲底下相見」。

展望未來是場硬仗，回顧過去亦難掩激動。「你在香港生活這麼久，從沒發現原來這裏會是戰場」，市民陳小姐續斥道：「一班高官滿口講愛港，但他們實際上在想甚麼？」

聖誕依舊，香港卻已變了天，「其實不管節日或平日，每天我們都在陪伴著各位手足」，陳小姐柔聲說。

採訪：陳因

攝影：林志謙

-----------------------------

（Twitter戰線）歐盟Magnitsky Act有重要進程

twitter要人: 歐盟今日啟動Magnitsky Act 立法程序，詳細議會仲要傾，但歐洲戰線開啟左啦，快啲入去講邊個國家的人最需要被裁裁啦！！
幫手入去retweet同推post
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入 －－》
然後打 /task 攞任務

不消費，不慶祝

sorry 借個位

男銷售員 6 月涉推跌六旬男子致死被控謀殺 控方近半年仍未能確定死因